\section{Esperimenti di Morgan}
    Morgan riprese gli studi di Mendel usando al posto del pisum sativum il Drosophila melanogaster (insetto della frutta).

    \subsection{Linkage genetico}
        \label{sec:biology-genetics-linkage_genetico} 
        Quando due geni si trovano vicini sullo stesso allele, le probabilità che i caratteri vengano ereditati indipendentemente non sono indipendenti, e tanto più i \hyperref[def:biology-genetics-locus]{loci} sono vicini, tanto più le due probabilità sono correlate.

        \begin{definition}[recombination frequency]
            la recombination fraction ($\theta$) è la probabilità che due loci vengano ricombinati.
        \end{definition}

        \begin{definition}[linkage genetico]
            due geni sono in linkage genetico quando la loro recombination fraction ($\theta$) è < 50%
        \end{definition}

        \begin{explanation}[linkage genetico]
            Se al contrario i due loci non sono correlati, per la \hyperref[sec:biology-genetics-leggi_di_mendel]{legge dell'assortimento indipendente} la probabilità che si combinino due loci di due cromosomi diversi è identica a quello dei due loci sullo stesso cromosoma, ovvero del 50\%.
        \end{explanation}

